\par Сначала, определим во сколько раз отличаются диаметры шаров. Шар однозначно определяется своим диаметром, а значит любые его геометрические параметры тоже выражаются исключительно через диаметр. Исходя из соображений размерности,
\begin{equation}
	V_\text{шара} = \alpha \cdot d^3,
\end{equation}
где $\alpha$~--- некоторый безразмерный коэффициент. Значит, если объёмы шаров относятся как $1:64$, их диаметры должны относится как $1:4$. 
\par Поймём, как зависит объём сферы с тонкими стенками от их толщины $h$ и диаметра сферы $d$. Этот вопрос аналогичен вопросу про количество краски, которая требуется для того, чтобы покрыть тонким слоем поверхность. Интуитивно понятно, что количество краски пропорционально площади этой поверхности. 
\par Чтобы получить эту зависимость строго, посчитаем объём как разность объёмов двух шаров, диаметры которых отличаются на $2h$
\begin{equation}
\begin{aligned}
	V_\text{сферы} &= \alpha \cdot (d + 2h)^3 - \alpha \cdot d^3
	= \alpha \left( d^3 + 6 d^2 h + 6 d h^2 + 8 h^3 - d^3 \right)
	=\\
	&= \alpha \cdot 6 d^2 h \cdot \left( 1 + \frac{h}{d} + \frac{4}{3} \frac{h^2}{d^2}\right).
\end{aligned}
\end{equation}
Заметим, что стенки тонкие, то есть отношение $\sfrac{h}{d}$ мало по сравнению с единицей. Поэтому можно пренебречь всеми слагаемыми в скобках кроме первого. Получили, что объём сферы с тонкими стенками толщины $h$ равен
\begin{equation}
	V_\text{сферы} = 6\alpha \cdot h d^2 .
\end{equation}
Это значит, что если для изготовления маленькой сферы потребовался $1\unit{кг}$, то для большой потребуется $16\unit{кг}$ (их диаметры отличаются в $4$ раза). Поэтому останется $(64 - 16)\unit{кг}=48\unit{кг}$ материала.
\answer{Останется $48\unit{кг}$ материала.}
